{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014372",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여수 둔전리 둔전 고인돌군"
    },
    "text": "麗水屯田里屯田支石墓群 (여수 둔전리 둔전 고인돌군)\\n\n南方式支石墓は、全羅南道麗水市突山邑屯田村に位置する5つの郡からなる支石墓の集まりです。本来は4基が調査されたものですが、現在は2基のみが残っており、長さ200㎝以下の小型の支石墓として民家の塀として利用されています。 羅群は4基あり、田の堤防や畑の堤防に埋まっており、あちこちに点在しています。蓋石(上石)は主に東西方向に長軸を置いていて、長方形や不定形の形態をしています。 多郡は屯田里416~419番地一帯に分布しています。以前の調査では13基が2列(東西方向)に並んでいたのが確認されましたが、現在はそのうち5基のみが残っています。 ラグーンは屯田里416番地一帯にありますが、ここは多郡から西に約20m離れた地点です。以前の調査では12基が確認されていましたが、現在は6基が破壊され、残りの6基のみが一列(南北方向)に配置されています。 馬群は村の農園である翰林農園の庭にあり、7基で構成されています。一部の石室は下部が露出しており、いくつかの基は元の位置から移動しています。その中でも1基の蓋石は長さ247㎝、幅150㎝、厚さ48㎝の大きさです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この麗水屯田里屯田支石墓群はどこに位置していますか？",
            "answer": "麗水屯田里屯田支石墓群は全羅南道麗水市突山邑屯田村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "支石墓は何基ありますか？",
            "answer": "支石墓は4基ありますが、現在は2基のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "支石墓はどのように利用されていますか？",
            "answer": "現在、残っている2基の支石墓は、民家の塀として利用されています。"
        },
        {
            "question": "羅群は何基ありますか？",
            "answer": "羅群は4基あります。"
        },
        {
            "question": "多郡はどのように分布していますか？",
            "answer": "多郡は屯田里416~419番地一帯に分布しています。"
        },
        {
            "question": "ラグーンはどこに位置していますか？",
            "answer": "ラグーンは屯田里416番地一帯に位置していますが、多郡から西に約20m離れた地点です。"
        },
        {
            "question": "ラグーンの支石墓は何基ありますか？",
            "answer": "ラグーンの支石墓は6基が残っています。"
        },
        {
            "question": "馬群はどこにありますか？",
            "answer": "馬群は村の農園である翰林農園の庭にあります。"
        },
        {
            "question": "馬群の石室はどのような状態ですか？",
            "answer": "馬群の石室の一部は下部が露出しており、いくつかの基は元の位置から移動しています。"
        },
        {
            "question": "最も大きな蓋石はどのくらいの大きさですか？",
            "answer": "最も大きな蓋石は長さ247㎝、幅150㎝、厚さ48㎝の大きさです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 333
    }
}